西瓜代飼料 賣牛殺羊渡難關

2018年08月09日

西瓜代飼料 賣牛殺羊渡難關

■農夫在旱災中求變，餵奶牛吃西瓜代糧草。

澳洲東岸大旱，農民叫苦，老一輩都說未遇過這麼嚴重的旱災，除了等政府救濟，亦要自求多福。乾草飼料儲備不斷減少是一大問題，亦致畜牧成本上升，在維多利亞省墨爾本東部飼養奶牛的農民斯威尼，就得到運輸公司老闆格雷申雪中送炭，免費提供西瓜替代飼料，斯威尼只需支付運費。

申請資助要答155條問題

格雷申是農民出身，知道牛隻吃水果，眼見乾草飼料商囤貨起價至3倍價錢，就按畜牧經驗自費買入西瓜接濟農民。西瓜營養雖不及乾草豐富，但有維他命及糖份，斯威尼說最初牛隻見到滿地西瓜都有戒心：「牠們的表情好像在問：我的乾草呢？」幾天後已適應「新菜式」，讓他暫時鬆一口氣。

另有農民提早賣掉牲畜「減磅」，預料長遠會影響肉類供應。在新南威爾斯省達博四代務農的霍爾夫婦，三周前含淚賣掉辛苦培育四、五年的安格斯小牛到維省，讓小牛有一線生機，現手上只剩約3,000頭羊；他們指政府雖有資助，但於年初訂定的金額已不足以應付現時物價，申請表格又繁複，要回答155條問題，促簡化程序。

苦難中亦體現人間有情，新南威爾斯牧場主人瓊斯佔地幾百公頃的農場因缺水缺糧，一度考慮射殺1,200頭瘦弱得無法運走的美麗諾小羊；經媒體報道後，大量熱心人士經農業慈善團體捐飼料給小羊，多得要分三列火車運到，又捐款25萬澳元（145萬港元）讓瓊斯一家渡難關，令他們十分感動。

中新社/澳洲第9台

上一則
上一則
人畜爭水 政府放寬獵袋鼠禁令

下一則
下一則
葡國南部火舌圍城

北半球同受旱災 芬蘭收成少一半

人畜爭水 政府放寬獵袋鼠禁令

澳洲東部遇半世紀最嚴重災情 農民瘋搶飼料新南威爾斯省陷全旱狀態